下次戰線係教育局

楊仆街，已經開始下年九月改哂通識

教育局局長 #楊潤雄 接受內地《#上觀新聞》專訪被問到若果要求學校對教師進行調查，學校不配合調查，甚至校長也支持教師行為，教育局如何應對，楊潤雄指若認為校長已不能勝任，局方有權取消其校長資格。

【新聞直播免費睇】
一click下載Now新聞App
＊設定Now News - 新聞FB專頁為「搶先看」

【楊潤雄：若校長不勝任可被取消資格 惟執行時須謹慎】

教育局局長楊潤雄接受內地傳媒《上觀新聞》訪問時，被問到如果局方要求學校對教師進行調查，但校方不配合，甚至校長也支持教師的行為時，局方如何應對。楊潤雄表示，如果覺得一個校長已經不能勝任，可以取消校長資格，每名校長是由教育局常任秘書長委任，因此政府在法律上有相關權力，但行使時會十分謹慎。

楊潤雄又說，如果情節嚴重，連當一個教師也不合適，可以取消教師資格。如果程度並不嚴重，局方會向學校辦學團體反饋，建議辦學團體及校董共同幫助校長做好工作，又指能直接委任校董加入一間學校的校董委員會，參與日常管理，把不好的人「抽出來」，不要令其他教師擔心。

楊潤雄指，學校的基本態度及是否支持教師，其實很容易看出來，例如學校在反饋中，認為涉事教師「沒有問題」，便能知道學校及校長的態度和立場可能「有問題」，然後從管理角度處理。

#香港電台 #港台電視31 #港台電視32 #十點半新聞天地 #楊潤雄

認同

一定要保護呢半年尼支持我地既教職員
老師校長

仲有唔好低估學校d藍絲教畜

好多學校驚殺校無得撈所以向教育局靠攏出賣香港人

我地已經輸左航空界仲有銀行
有排都未有得反擊

教育影響香港最少十幾年
一定唔可以輸比楊潤雄呢d走狗陷家產

推

唔可以令教師獨自承受

齊上齊落！

教育係講緊下一代，一定要保護教師，保護校長

推薦個App 俾大家

香港地投票

香港人唔可以再慣性沉默，一起發聲，習慣投票表達意見吧

原post

九月開波就全罷

教育局局長楊潤雄表示，部分通識課內容偏頗，明年9月學生可用修改後的教材。 楊潤雄接受內地媒體《上觀新聞》訪問，指現在香港很多人對通識教育不信任，因為不少老師都從網絡、報紙上搜集教學材料，但現實是香港報紙對政府批評的觀點居多，從而令教學內容偏頗。 教育局已著手要求不同出版社將通識教科書讓教育局給予意見，來年2月會提供修改意見，學生在明年9月可使用已修改的教材。 局方亦會在網上明確羅列出版社是否接納並執行每一條局方的修改意見。而課程發展委員會負責通識課的小組，亦會研究規範教授「憲法」、「基本法」及「法治意義」等。

除左冇限期罷課可以做咩

除夕夜唔好再叫「10，9，光，復，香，港，時，代，革，命」

逆權運動由初夏走到寒冬，大批學生上街表達訴求，甚至有年青人走在最前線，但建制派就將學生參與社會運動，歸咎於通識科，指摘部份通識課內容偏頗。教育局局長楊潤雄在接受內地媒體《上觀新聞》專訪時稱，教育局正審視各出版社的通識課本，並會就教材提供意見及修改，明年9月新學年，學生將要轉用經審視及修改的「新」通識教材。

屌！！！推！！！

有官場中人指，楊雄潤接受內媒訪問談及教育界新一波清算行動，怎可能是無的放矢？之不過如何向外「說好」教育界的事，都有不同程度的拿捏。被視為被換血高危的楊，手段應該是鬆抑或是緊，相信他自己心中有數。教聯會會長黃均瑜今天便指，楊潤雄提出的雖是教育局的既有權力，但由於局長的言論容易「被政治化」，現在提出DQ校長的言論，並非合適時候，又相信只有屢勸不改等嚴重情況下，局方為保障學生利益才會動用權力，怕的是或會成為動員市民元旦上街的催化劑。

Push

仲有好多老師覺得佢係好人嚟架